父母係咪都係大愛左膠

今日阿媽個藍絲朋友上嚟屋企食飯，
咁我地習慣擺枝火酒噴霧喺門口，
入屋嗰陣順便消毒，
咁藍絲姨姨入到屋就話枝消毒火酒個噴嘴幾好用喎，
我媽即時大愛左膠上身，
話送枝嘢畀佢
咁我覺得送個樽畀佢冇問題，
但係屋企消毒藥水已經唔多，
點解仲要畀人呢？
人地屋企本身都有消毒藥水，
咁我咪直接將淨返嗰半枝消毒藥水倒落第二個樽，
再畀個空樽佢。

跟住個藍絲姨姨走咗，
我阿媽即刻話我自私、姑寒，
話要施捨畀人，
互相幫忙

請問我係咪做錯咗